中国隱匿疫情掀全球索償潮 党媒 : 庚子賠款 ?

不滿中國在武漢肺炎爆發後隱匿疫情，英美、印度、土耳其等國的國會議員或民間團體，近期紛紛要求索賠。中媒近日刊登中國學者投書，批評求償者「仇華、反華」，並暗指此為「庚子賠款」。

微信公眾號「補壹刀」7日刊登中國外交學院國際關係研究所教授李海東的文章，標題為「誰在謀劃『庚子賠款』？」中共黨媒「環球網」也隨即在微信公眾號轉載；但環球網官網今天凌晨刊登同一篇文章時，則將標題改為「李海東：警惕『追責索賠』鼓譟的政治圖謀」。

文章稱，「自3月中旬以來，一些政治勢力有意將新冠（武漢肺炎）疫情責任強加於中方並要求巨額賠償」；「那些以追責索賠為幌子仇華、反華的勢力，不僅在製造國家間新紛爭，更是在干擾各國合作抗疫的大局」。

文章聲稱，在美國，追責索賠勢力正從地方延展到國會，進而蔓延至智庫、媒體乃至其他國家，其力量逐漸匯集的態勢相當明顯。「與其說他們是在索要經濟賠償，倒不如說是試圖為疫情之後的世界秩序構建『正當性原則』」。

文章並指，「他們幻想迫使中方最終接受一個類似一戰後嚴酷懲罰戰敗國的『凡爾賽式』和平那樣的世界秩序。真可以說是誤讀了疫情，誤讀了時代，也誤讀了中國」。

這篇文章也提到，2007年生效的「國際衛生條例」要求，締約國需及時、有效地向世界衛生組織通報在本國出現的可能構成國際關注的突發公共衛生事件。如不履行此義務，將會引發相關國家責任問題，從而帶來受害國或受影響國對該國追究責任的嚴重後果。

文章稱，對未履行通報的國家而言，「這通常意味著國家信譽喪失與巨額賠償，其後果不亞於一場大規模戰爭中失敗方所承擔的責任」。

文章辯稱，「面對一些勢力的汙衊圖謀，我們需旗幟鮮明地向國際社會闡明事實，順序梳理中方抗疫以來的應對舉措，不存在『國際衛生條例』所列不當行為」。

中國湖北武漢去年底爆發2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情，隨後蔓延全球。

有土耳其大學生3月致函中國駐土耳其大使館，要求中國政府承擔隱匿武漢肺炎疫情的責任並「賠償」。隨後，包括美國律師、國會議員，以及英國智庫等都陸續提出向中國求償的要求。

印度國際法學家委員會（International Council of Jurists，ICJ）3日更聯同全印度律師協會（All India Bar Association）向聯合國人權理事會遞交請願信，指武漢肺炎病毒是由武漢病毒學實驗室開發，要求中國政府作出賠償。

「庚子賠款」是指中國清朝政府在1901年9月7日與庚子事變相關11國簽訂的「辛丑條約」中所規定的賠款。由於是針對1900年（庚子年）義和團發起的庚子事變，引致八國聯軍出兵中國，因此被稱為「庚子賠款」。

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

割晒d 自治區同香港先好話庚子賠款

全球反共

中共惡貫滿盈賠償係應該嘅

外國要無錢就一係割地䏽款

但係大陸話賠華為5G 點算

武漢肺炎 起源於武漢 而家演變成全球變疫區都話唔關你支那事？
唔係收賣左WTO叫新型xxxx就可以推卸責任架
the whole world is watching fucking china

你係唔撚想認唔撚想賠的話 有本事就割地 最好割撚走埋香港佢
講到香港係SARS發源地 唔好陀衰你支那啦

武漢獨立

將中共發表嘅野掉番轉黎睇
就睇得出個真正用意
就係唔想為武漢肺炎個責任上身

割左武漢出去俾美國
然後就可以大大聲講武漢肺炎同埋話係美國傳出黎
經多357年洗腦
後世就以為係美國仆街
計落有著數

係
所以準備好賠錢未

微信公眾號「補壹刀」

快d 割香港啦
我地香港做殖民地經驗豐富

庚子國難
當年每人一兩
而家每隻蝗100蚊啦

美國今次幫中國起咩大學?

係 唔賠咪註銷所有美債

睇完覺得冇改錯名

好心寫英文啦
咁大編中文反駁俾邊個睇

唔通想人地死咁多人 , 最後粒聲唔出仲要多謝你咩

射精平
你個中國夢發成點呀喂